新产品问世：姓党的AI音箱能“给你满满的共产党”。台媒报道：一喊就播習思想，中共黨員音箱堪比念佛機。

一喊就播習思想 中共黨員音箱堪比念佛機
發稿時間：2018/09/08 12:24最新更新：2018/09/08 12:50
中共推出一款人工智慧音箱，黨員想聽「習思想」，只要對著音箱輕輕一喊就立刻播放。（圖取自搜狐科技網站 ）
中共推出一款人工智慧音箱，黨員想聽「習思想」，只要對著音箱輕輕一喊就立刻播放。（圖取自搜狐科技網站 ）
（中央社台北8日電）中共黨建工作又見新花招，訂製了一款人工智慧音箱，黨員想聽「習思想」，只要對著音箱輕輕一喊就立刻播放。有網民比喻，這種音箱扮演的角色就好像念佛機，「給你滿滿的共產黨」。

搜狐科技報導，上海某街道辦黨員阿姨一邊準備茶水，一邊和「喜馬拉雅小雅AI（人工智慧）音箱」對話。

當阿姨說：「小雅、小雅，我想聽從零到懂，30天聽懂新思想」，「小雅」即回答：「好的，現在為您播放從零到懂，30天聽懂新思想」。

報導指出，這款「小雅AI音箱」通體紅色，中共黨徽位於正中，造型簡潔。這個「會說話」的AI音箱，現在成了街道辦黨員們學習黨課的新幫手。

據了解，「小雅AI音箱」黨建定製版目前只接受縣級以上黨組織委託定製訂單，無法透過零售管道購買。

「小雅AI音箱」是喜馬拉雅於2017年6月發表的智慧音箱，首發當日銷量即突破5萬台。儘管智慧音箱業已發展近兩年，但在客製化上卻少有建樹，「小雅AI音箱」黨建定製版恰好填補了這一空白。

報導指出，「小雅AI音箱」黨建定製版內附「黨課隨身聽寶典」，全程只需語音操作，同時還支持5至10人一起學習，打破傳統讀本方式，讓黨建學習的過程與高科技相融合，提高黨建工作科學化水準。

喜馬拉雅是中國一家音檔線上分享平台，和中共聯手推動黨建工作已非首次。

2017年2月3日，喜馬拉雅與上海市黨建服務中心、人民網上海頻道3方聯合，在平台共建「黨課隨身聽」一級頻道。6月30日，該頻道更名為「黨團課」。

2018年5月24日，喜馬拉雅聯合求是網推出「從零到懂，30天聽懂新思想」（習近平新時代中國特色社會主義思想三十講），號稱上線18小時內收聽量即突破100萬人次，至今已累計收聽3860.9萬人次。（編輯：陳家倫/楊昇儒）1070908

好想即刻上淘寶淘返個

屌你老味，1984個Telescreen咁，爭在冇監控

推

你覺得真係冇？

屌 噤似飛機杯嘅

可以用習近平嘅思想嚟打飛機

給你滿滿的共產黨